https://web.archive.org/web/20020619165806/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=257

### [5140] black glasses	2001.12.27 THU 14:15:40　
	
どうもこんにちは
今年ももう一週間ないですね。あっという間の一年でした。

[｢愛｣について]
「愛」についてもう少し僕なりに考えてみました。自分が他人に求めるものとしての「愛」では、現段階での僕の結論としては「安らぎ」、これが一番しっくりきました。リョウも香には「安らぎ」を求めていたみたいですし。ですので「男女間の愛」となるとやはり好きな人じゃないとそう「安らぎ」があると思えませんのでK.H様[5136]がおっしゃるように世の中本当の「愛」というものを真剣に考えているカップルはどれくらいいるのか疑問に思います。ただ一人だと寂しいからという理由では僕は納得できません。寂しければ友達でもいいわけですし。別に恋人を無理に作る必要性はないように思います。
とまあ僕がこんなこと考えるなんて「海ちゃん、ゆでだこになっちゃう～」です。本来僕も海ちゃん同様超という言葉がいくつあっても足りないぐらい奥手で、普段こんな「愛」について語ると真っ赤になるでしょうし。（CHでブラッディマリーが出てくる話で香がリョウの過去のことで自分が何も知らされなかったことに対して自分が信用されていないんじゃないかと思って落ち込んでいた時に海ちゃんが説得といいましょうか、励ましといいましょうかとりあえず自分から話をしながら最後には真っ赤になったという出来事を参照）

＞葵様[5112]
いえいえ、全然OKですよ。長いHNにした僕が悪いんですから（笑）

＞hiromi様[5115]
就職レスありがとうございます。社会人。なんか昔はずっと先の話だと思っていたのにあっという間の日々でした。

それでは、みなさんGOOD LUCK！

### [5139] 琴梨	2001.12.27 THU 01:32:57　
	
こんばんは　琴梨です。

今週はバンチはお休みだし、年末だし、やっぱり、カキコ少な目ですね。

＞*ｒｏｓｅ*様　［５１３３］
　こんばんは。初めまして。琴梨と申します。
結構私と好きなものが似てるな～と嬉しく思い、レス致しました。（私なんてＨＮに使わせていただいているぐらいですから…）ＢＳ－Ｈｉ、ＢＳ２を観た方はどれくらいいるんでしょうか。私はまだ余韻に浸っています。ちなみに私の今の着メロは電話は「Ｗｉｎｔｅｒ　ｃｏｍｅｓ　ａｒｏｕｎｄ」、メールは「Ｇｅｔ　ｗｉｌｄ」となっております。これからもよろしくお願いします。　

### [5138] 無言のパンダ	2001.12.27 THU 00:31:05　
	
こんばんわ★
みなさん、今日もお疲れさまです。

＞ｈｉｒｏｍｉ様（５１２７）
レス、ありがとうございます。
お風呂上りのワインは、やっぱり冷たくした白ですか？
たしかにＣＨに入浴シーンたくさん出てきますよね～。
ハイ、たしかに私も親になるまで「親って大変だー」なんて思ったことなかったですよ(^_^;)
でも、子供が元気で、しあわせでいてくれたら、それだけで最高の親孝行だなーって思いますヨ。
そうそう、今思ったんですが「愛」って好きな相手に「しあわせでいて欲しい」と思う気持ちじゃないかなぁ？

＞Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様（５１３２）
重度の貧血ですか？！大変じゃないですか！？
くれぐれも無理をされないように、お大事にしてくださいね。

それではまた。みなさんもお体には気をつけてくださいネ。
私は今日、年末年始用に「風邪薬」もらってきました！
お医者さんがお休みになると思っただけで、すっごい不安なんですよー。(~_~;)

### [5137] まりも	2001.12.27 THU 00:06:49　
	
【レス】
＞ｈｉｒｏｍｉ様（５１１５）
誕生日を祝ってくださってありがとうございます。お風呂上りのワインっていいですよねえ。

＞無言のパンダ様（５１２６）
「どんな話題にも自分の経験を交えてしまう・・」とありましたが、私は全然ウンザリしないので大丈夫ですよ！　自分の経験を全く語れない人は逆に不気味だと思います。その人は、よっぽど警戒心の強い人か、あるいは、いろんな体験をしてもそれが自分の中に残ってないゆえ話せない人だと思います。
適度な「自己開示」は、会話を広げるだけでなく、人間関係に深みを増すのに一役かってますよね。
　話はかわりますが、息子さんの小さい時の喘息、大変でしたね。子供を産むだけでも死と隣り合わせの大仕事なのに､そのあとも大変という意見に、本当に本当に同感です。ここだけの話ですが、私の来年の目標は、そういう親としての苦労話を思いっきり話し合えるようなＨＰをつくることです（といっても、あくまで目標の域を出てないので実現するかどうか・・）　これは自分のためでもあるというか、かっとして子供に手をあげてしまうことのある私が、自分自身をいつも客観的にみるためにはどうすればいいか、今いろいろ考えていて・・。「顔から上は絶対にたたいてはいけない」と自分に強く言い聞かせてから１年半それは守っているけど、腕とお尻はときどきぶってる・・・。急に怒り出すのもやめなくては、と思ってるのだけど、なかなか・・・。反省。来年の目標は、ＨＰの前にまず「腹が立ったらゆっくり１０数えろ」でしょうか？

＞Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様（５１３２）
体の方、大丈夫ですか？　ホルモンバランスの崩れとのこと、私も婦人科系がヨワイのです､ストレスくると、まずここがやられます。１１月始めの主人の事故とかで、案の定、お月さま（←Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ様のまね）が３週間続きました。（私の場合、量が少ないので貧血にはならないのですが）
５年前、１ヵ月半続いたときはさすがに心配になって医者に行ったら、注射（多分ホルモン）うたれて、止血剤を処方してくれました。「こんなので子供できるのかしら？」と思ってたけど、妊娠出産に関しては問題なかったです。どうぞお大事に。リラックスして年末年始過ごしてください。

　以上、ＡＨに関係のないことばかりでごめんなさい！！

### [5136] K.H	2001.12.26 WED 23:26:45　
	
＞もっこりメッセージとクリスマス
　あんまり関係ないかもしれませんが、近年の「クリスマス」といえば、ほとんど恋人同士の専売特許みたいな感がしています。なかには、クリスマスに一人で過ごしたくないから、3人の男性とフタマタならぬミツマタ関係を夏ごろから続けている、なんて話も耳にしたほどです。そんな女性には、「愛」の意味なんかさっぱりもっこりわからないんでしょうな。
　別にボキは「男と女は付き合うな」な～んてくだらないことは申しません。だからといって、誰とでもOK!というわけにはいかないと思います。
　果たして、「愛」の定義はともかく、真剣に「愛」を考えた事のあるカップルが、この世にどれだけいるのか、正直ボキには「？？」なんです。
　ちなみにボキは、なんと生まれてこのかた女性と付き合ったことはありません。学生の頃は結構興味はあったんですが、なんか飽きてきました。昔から孤独を愛する人間なんでしょうか？
　
>無言のパンダ様[5114]
　はいはい、クリスマスは「いつかのメリークリスマス」を聞きながら一人勉強していたK.Hです。
　後ろ向きですか・・・まあ、誰にでも思い当たるものだと思いますよ。なので、気にしないほうが得策だとボキは思います。

＞sweeper様[5134]

「それでも私は人を治すんだ！自分自身のために！！」

どもども、クリスマス、いかがお過ごしでしたでしょうか。ところで、レスのセリフ、やっぱトランプゲームとかの名前のやつ？C.Hの話にも出てきた名前の、あの巨匠の作品ですか？ということで、ボキもしっかりもっこしセリフ入れさせていただきました。　最近、この漫画のストーリー展開をパクッている漫画が多いんですよ。特にス○リッツ！！ボキの知る限り3作品がそうでしたね。料理マニアの漫画（つい最近連載再開）なんか、モロにでてます。一年近くも休載したんだから、そのまま終わっちゃえば？とさえ思いました。
　タッチの両親（実は名前が一回も作品に出てこない）、最後のほうはいい味出してましたね。最初は、「何でこんな親にあんな息子ができたんだ？」と思ってましたけど。（やばい、今日のボキ、いつも以上に毒づいている・・・）
　ちょっとエスカレート気味なんで、これで消えます。

### [5135] おっさん(岐阜県：グテー）	2001.12.26 WED 23:05:01　
	
毎度、クリスマス後なのにめっちゃ忙しかった～。ということで、今日も皆様いつものご挨拶せ～のおっは～！！
レスっす。
rose様（５１３３）、初めましておっさんともうします。rose様のカキコを読んでるとホウホウっと思ってしまいました。なんか関心してしまったおっさんであります。なにがじゃ・・・・・。
もう、今日は完全にお疲れモードなんで今日はこの辺で・・・・・？？？？？

### [5134] sweeper	2001.12.26 WED 22:13:05　
	
こんばんは。カキコ、少ないですね。
うちでは今、弟が２３日から下宿先から帰って来てます。

[レス]
＞luna様。[５１０６]
運転しながらの携帯。本当に危ないですよね。私は運転中に鳴り出した携帯に気を取られてタイヤを一本パンクさせてしまったことがあります。それ以来、この経験が教訓となって運転中携帯は手の届かないところに(バッグの中とか・・・。)に入れています。運転しながら携帯で話している人。よく運転中に見かけますが、あれはほんとに危ないです。それから、バイト先の人が言っていたのですが、これは見つかると罰金を取られるそうですよ。

＞もっこりBBSメッセンジャーのK.H様。[５１０９]
「私は修理工じゃない！病人をなおす医者なんだぜ。」
レスありがとうございます。「りょうちゃんロープで飛び移っちゃう！」です。タ＠チ。南ちゃんが和也のフリをした達也を見破るシーンも記憶に残ります。あとは、達也と和也のお父さんとお母さん。のほほんとしているようでよく２人の事を見てますよね。さて、今回のセリフの引用は、ＣＨからではなく他のマンガからのセリフですが、セリフからかなりネタと作品名が割れてると思います。(笑)多分セリフに微妙なズレがあると思いますが・・・。

＞hiromi様。[５１１５]
レスありがとうございます。「りょうちゃんロープで飛び移っちゃう！」です。タ＠チおすすめありがとうございます。アニメしか見たことないので、原作ぜひ読んでみようと思います。それから、「いつかのメリークリスマス」私も好きです。ちなみに１日から昨日まで期間限定ということで自分の携帯の着メロでした。今日からは「WILD　HEAVEN」です。

[もっこりメッセージ]
「愛」簡単なようで難しいですね。私も時々考えたことがあります。ひとことで出ない答えです。ただ言えるのは、いろいろな形の「愛」があるということぐらいでした。でも、black　glasses様[５１０８]がカキコして下さっているように北条先生の作品には「愛」があふれてますよね。時々ＣＨのコミックス(といっても文庫版しか持っていませんが。)のページをめくるとりょうと香、冴子、海坊主と美樹、ミックとかずえ、そして依頼人。いつもいきいきと動き回っています。先生の作品に対する「愛」がすごく伝わってきます。さて、「愛」私の中では答えは出ませんでした。でもこれはエンドレスに続く問題なんだろうなあ・・・。

それではこれにて失礼します。

### [5133] *rose*	2001.12.26 WED 21:16:51　
	
　こんばんわ。*ｒｏｓｅ*です。
まず、はじめに[5127]ｈｉｒｏｍｉ様コメントありがとうございました。前回のは、はじめてのカキコだったので、チョット緊張気味でした。とってもウレシかったです。
　私の心の中にリョウとカオリが生きている・・・。そして、それは時々映像となって、新たなストーリーを進んでゆく・・・。
結構、Ａ・Ｈのラストとかを考えちゃったりします。けど、Ｇ・Ｈ凄く好き。Ｆ・Ｃの紫苑とかＣ・Ｈの冴子はかなり好き。凛としていて・・・。カオリはとっても純粋でストレートで本当に可愛い。（リョウの漢字が出てこないのでカオリもカタカナでおそろいよっっ。）Ａ・Ｈの回想シーンでは（おそらくＣ・Ｈ終了後-関連性はないとの事ですが-）めちゃめちゃ純な恋愛環境で描かれていて読んでて思わず顔がほころんでしまいます。嗚呼、素敵すぎる二人・・・。あの、カオリの幸せそうな美しい顔！！間違いなく北条先生は人物画でも食べていけるわっっ。これまた私の大好きなレオナルド・ダ・ヴィンチのモナリザの微笑を超えるといっても過言ではないわっっ。是非是非、油絵等も見てみたい・・・。話を戻しますが、リョウとカオリの二人の関係と北条先生の描いた素敵さに（良い意味でのためいき）ハァーっっ。
　音の方ではＴＭ、ＴＭＮ、小室さん専門です。そこで、Ａ・Ｈでのリョウの気持ちにＴＭのＤＯＮ’Ｔ　ＬＥＴ　ＭＥ　ＣＲＹ
なんてのはどうでしょうか・・・？余計に哀しくなっちゃう・・・。今日はこれにて・・・。
　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　*ｒｏｓｅ*

晚上好。是* rose *。
首先，感谢hiromi[5127]的留言。上次是第一次看留言，有点紧张。非常畅销。
獠和香活在我的心中……。然后，那个有时成为映像，前进新的故事的···。
很多人会考虑A·H的结局。但是，我非常喜欢G·H。F·C的紫苑和C·H的冴子相当喜欢。正气凛然…。香很单纯很直接真的很可爱。(因为两个汉字都没有出现，所以香也都是片假名。)在A·H的回忆场景(大概是C·H结束后-没有关联性的事-)以乱七八糟纯的恋爱环境被描写，读着读着脸不由自主地微笑。呜呼，太棒的两个人。那个，香幸福美丽的脸! !毫无疑问，北条老师靠人物画也能养活自己。说它超越了我最喜欢的列奥纳多·达·芬奇的蒙娜丽莎的微笑也不为过。无论如何，油画等也想看···。言归正传，獠和香两人的关系，以及北条老师所描绘的美好(良性的叹息)。
声音方面是TM, TMN，小室专业。于是，在A·H的獠的心情TM的DON’T LET ME CRY
怎么说呢?变得更加悲哀了···。今天就在这里…。  
rose

### [5132] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2001.12.26 WED 19:35:09　
	
　どうもお久しぶりです。
　私事なんですが、実は、前回のカキコミを午前中に軽くした後、その日の夕方から入院をするはめになってしまいまして・・・退院した後もしばらく実家で休んでたので、パソコンをすることができなかったんです。お月さまがめちゃくちゃ多かった＆終わらなかったせいで重度の貧血になってしまって、輸血まで受けてしまいました・・。まだ薬は飲んでいるんで完全ではないんですが、かなり体調は戻ってきました。ＣＴでもＭＲＩでも異常なし、ということだったので、たぶん卵巣のバランスがくずれてたんだろう、とのことでした。少しほっ、でした。
　たまってた過去ログはまだ途中までしか読んでないんですが、なんかサーバーダウンとかがあったとかで、いろいろ大変だったみたいですね。
　あ、バンチは旦那が買ってきてくれたんで、ちゃんと読んでましたよ～(笑）　Ａ・Ｈってなんか、なつかしのジェットコースタードラマのようだ、って思ってしまいました。
　では、無理しない程度にまた、これからも少しづつカキコミをしていきたいと思ってます。
　にしても寒いよぉ。

### [5131] heart	2001.12.26 WED 19:18:12　
	
MERRY X'MAS to everybody here!
I hope all of the people here will have a happy holiday
it always a pleasure to see CH and AH fans talk about what going on in AH story
let's enjoy the AH next year together!!

### [5130] まろ（神奈川県：お久～）	2001.12.26 WED 09:17:26　
	
おっは～っす！
お久しぶりのまろでやんす！（←つーか忘れられてない？）

ＲＯＭってはいましたが、カキコする時間が・・・（滝汗）

早いなァ。もう、今年も終わっちゃうんですねぇ（沁々）
あ、今更ながら『もっこりメッセージ』読ませていただきました。
（「はにゃ～？？」ｂｙはに○クン←伏字になってない！？）
「愛」ですか。この年にもなっても、じぇんじぇん解らなかったりして（苦笑）
（一応、自分のＨＰ内で書いてみようと思います。う～ん・汗）

最後に、誠に勝手ながら・・・
北条先生はじめ、１００ｔハンマー管理人様。そして、当ＢＢＳご利用の皆様。「良いお年を！」（←早過ぎ？）

### [5129] 三毛猫	2001.12.25 TUE 23:59:56　
	
ここ何年も連休なんてなかったのですが、異例の４連休を過ごして、
かなり「浦島太郎」現象がヒドイです。(^^;
３日間、用事で実家に出入りしていたせいか、
４日目やっと自宅で朝遅くまで寝ていたら、
自分の今の年、忘れていました･･･。(_ _|||
「アイ」の話が引っかかっていたのか、寝起きの夢うつつの時に、まるで一年前まで会っていたかのように、中学生の時に好きだった人を思い出していました。
実を言うとその人、くせっ毛の感じや面長な所がかなりリョウちゃんに似ていたりして!?
夕べ寝る前にＣＨ読んで寝たせいかな？ここ何年もその人の顔わすれていたのに。
すっかり今の状況の感覚を無くしていて、取り戻すまでかなり思考回路、回してしまいました。
まだ正月前だというのに怖いな～。^^;
無事社会復帰できるかしら！？

### [5128] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.12.25 TUE 23:56:34　
	
Ｍｅｒｒｙ Ｃｈｒｉｓｔｍａｓ，Ｅｖｅｒｙｏｎｅ．
Ｉ ｔｈｉｎｋ ｙｏｕ’ｌｌ ｈａｖｅ ｔｈｅ ｇｒｅａｔ ｔｉｍｅ ｗｉｔｈ ｙｏｕｒ ｂｅｓｔ ｐｅｒｓｏｎ．Ｄｏ
ｙｏｕ ｈａｖｅ ｔｈｅ ｈａｐｐｙ Ｃｈｒｉｓｔｍａｓ
ｉｎ ２００１？
（ＢＧＭ：ＣＨＲＩＳＴＭＡＳ ＣＨＯＲＵＳ
ｆｒｏｍ ‘Ｄｉｇｉｔａｌｉａｎ ｉｓ ｅａｔｉｎｇ ｂｒｅａｋｆａｓｔ’－Ｔｅｔｓｕｙａ Ｋｏｍｕｒｏ’ｓ ｆｉｒｓｔ ｓｏｌｏ Ａｌｂｕｍ）

今、ＮＨＫ－ＢＳ２で「小室哲哉・永遠の音楽少年」と言う番組を見ています。昨日はＷＯＷＯＷで「桑田佳佑Ｘｍａｓ ＬＩＶＥｉｎ 札幌」をみて、今日は小室哲哉の番組でクリスマスの夜の雰囲気には持ってこいという感じがします。（これで、好きな女性と一緒に見れたら最高ですが・・・・）
私は今年で３１歳になりますが、思えば小室さんがＴＭ ＮＥＴＷＯＲＫの活動を１年間休止してソロアルバム「Ｄｉｓｉｔａｌｉａｎ ｉｓ ｅａｔｉｎｇ Ｂｒｅａｋｆａｓｔ」を出したのが、ちょうど今の自分の年齢ですからそれから１２年も経っているのが不思議です。でも、今このアルバムの歌詞を見てみると、結構ストレートに「恋愛」について書かれていますから、それまでのＴＭ ＮＥＴＷＯＲＫでの曲と雰囲気の違いがかなり分かります。それがどうしたかって？それだけのことですが・・・・。

### [5127] hiromi	2001.12.25 TUE 23:47:19　
	
こんばんわ！クリスマスがもうすぐ終わってしまいますね・・・。
今お風呂上りでワイン飲んでマス！ホカホカあったまっていい気持ち♪
そういえばCHでも入浴シーン、結構でてきてますよね。香ちゃんがお風呂沸かすとやたら熱いとか・・・（リョウのセリフより）
５１２６無言のパンダ様
ほんとーに遅れましたが、息子さんのお誕生日おめでとうございます！そしてメリークリスマス！！
喘息もちだそうで・・・ですがほぼ完治に近い状態だそうで何よりですね。親ってホント大変ですね！自分が親になって初めて親の気持ちがわかるんだろうなぁ・・・。
５１２２ｒｏｓｅ様
はじめまして！そしてメリークリスマス！！私も１０年前「リョウ命」でした。そして今もその気持ちは変わらず！！リョウは理想の憧れの人であり、でもリョウの相手は香じゃなくっちゃ絶対イヤですねー。
北条先生は本当に素敵な作品を残してくれますよね。尊敬しています。心あたたまる話が多くてめちゃめちゃハマってしまいますよね。
ちょっと酔っ払ってきたのでこの辺で・・・・・。

### [5126] 無言のパンダ	2001.12.25 TUE 22:23:48　
	
こんばんわ★
ホント、カキコ少ないですね。
年の瀬も押し詰まってるんだなぁって実感しますよ。

＞ちゃこ様（５１２３）
お忙しい中、息子への誕生日メッセージありがとうございます。
「健康でいてさえくれれば・・・」の気持ちよくわかりますヨ！
うちの子は、３歳の時に喘息だと診断されて（３歳にならないと正式には診断出来ないそうで）、私は自分が喘息持ちなので「親の因果が子に報い」という言葉が脳裏をかすめ、さんざん自責の念にかられたものです(~_~;)
それから週２回の病院通い（アレルギー源を注射するやつ）
高ーい吸入器を買って自宅で薬を吸入・・・
風邪を引いたら、朝から夕方まで点滴。
ひどい時は、それが１週間も１０日も続いて・・・(ｰｰ;)
そのおかげか、現在はほぼ完治に近い状態を保っていますけど、子供ってこの世に誕生させるだけでも大仕事ですが、実際は、そのあとのほうがもっとしんどいかもしれませんね。
あ～また、親としての苦労話になっちゃった！
最近、どんな話題にも自分の経験を交えてしまう私に娘が、
「どんなことにも対応出来る、あなたの過去話にはもううんざりよ」（わざとこういう口調で）と言われる始末。
もしかして、ここのみなさんもそう思ってるかも・・・！（笑）
以後、気をつけますんでお許しを！

ではまた。失礼します。(^_^)/~

### [5125] おっさん(岐阜県：Ｌ・Ｏ・Ｖ・Ｅ～）	2001.12.25 TUE 21:49:31　
	
毎度、昨日カキコしようと思ったけどなんか繋がらなかった。ということで今日はメリークリスマス！！
今回の先生のメッセージは皆色々書いてますね。なんか「ＬＯＶＥ」のことを見てるとプッチモ二の曲を思い出しますね。「Ｌ・Ｏ・Ｖ・Ｅ～」という歌詞があったと思いましたけど・・・・・すんません、変なことを書いてしまった＾～＾；。
レスっす。
無言のパンダちゃ～ん（５１１４）・hiromi様（５１１５）、有難うごぜーますだー。無言のパンダちゃ～ん、おっつ～！！こういう期間は（クリスマスのこと）忙しいっすね。お互い販売員の仕事をしてるので、少しでも顔が見れたらいいのかも。でもいろいろ話はしたいのですが・・・ちょくちょくかけれたらいいのになって思ってしまいます。hiromi様、おいっす～！！彼も私も恥かしがりやなんで・・・・・今日ちょっとだけ彼のいる店へ行ってきたのですが、何か言いたそうな顔をやっぱするので何が言いたいのって言えれたらいいのですが、私もアホなんで・・・・・・すんません、変なことを書いてしまった。
あとは、年末年始ですな～。まだまだ、忙しい日々は続きます。ということで、今日はこの辺で・・・・・？？？？？？

### [5124] 葵	2001.12.25 TUE 21:40:24　
	
　クリスマス…なぜにサンタは「バンチ」を発売してくれない…。（笑）「バンチ」のない火曜日は…なんか気ぃ抜けちゃう☆

　クリスマスといえば、リョウと香は毎回ラブラブでしたね。いっつもケンカしてるのに（思えばその半分以上の原因は、リョウのもっこりにあるのだが…）この日ばかりはいつもラブラブなお二人でした。
　今回のＡＨでは「クリスマス」と意識したエピソードは無かったけれど（こんな状況でクリスマスが出来るかって？！）今後、リョウとＧＨ、信宏くんに他のみんなをあわせて何か「イベント」があるのなら…そのときはリョウ、笑顔を見せてね。リョウの笑顔を、香ちゃんも見たいはずだから…。

### [5123] ちゃこ	2001.12.25 TUE 11:32:58　
	
メリークリスマス♪
（↑ところで。この挨拶、イブと当日、どっちに言うのが、正しいのかなぁ？）
私だけのサンタは現れず（笑）ちょっと悲しいちゃこです。
これから仕事なので、大急ぎでレス。

＞まりも様「5096」、海里様「5098」、sweeper様「5099」、hiromi様
ダンナへのお祝いメッセージ、有り難うございます。
ダンナから一言「プレゼント、受け付けております（おいおい）」

＞無言のパンダ様
息子さん、お誕生日おめでとうございます♪
息子さんが、これから一年「健康」に過ごせますように！
（子供は、健康でいてさえくれれば、とりあえずＯＫ！と思う、今日この頃）

本当に、大急ぎレスになっちゃった(^^;;)
また、ゆっくり来ま～す。

### [5122] *rose*	2001.12.25 TUE 01:52:20　
	
　メリークリスマス！！はじめまして、ｒｏｓｅです。
北条先生の作品が大好きで読み続けてもう約２０年！！
人生の５分の４は北条先生の温度をカンジていると思ってるこんな私をこれからチョクチョクここに来ますのでヨロシクです。
もー、大分前からＰＣあるにもかかわらずここでの出会いがある事に気がつかなかった私って・・・。

　最新もっこりメッセージ見ました。先生はあえて「アイ」とカタカナで書いたのでは・・・？数々の素晴らしい作品を生み出した先生が自然に書いてくれたメッセージ・・・。
素敵だなーっと思いました。私も「アイ」についてはよく考えます。「アイ」と私は「幸せ」が生きてるうえで究極に感じます。
最終的には多くの人はこの究極にたどりつきたいんじゃないかなーなどと思ったりしています。もしかしたら死ぬ間際でなければ、ヘタしたら死んでもわからなかったりして・・・。深く考えすぎ？？？つい最近までは「男女平等」も私の中で謎のテーマだったのですがこれは最近になってようやく自分なりに答えを見つける事が出来ました。冷静に見ると、きっとひとそれぞれ・・・。けど、答えが欲しくて・・・。こういう事を先生の作品で考えさせられる事が多くて作品を通していただく温度が心地良くてハマってしまったんだと思います。ですので、先生には書きたいものだけ書いて欲しいなーと思います。私も一生懸命、先生の書いた作品のテーマを、伝えたい想いを読み取れるように必死に読みつづけます。だから、先生にはとにかく健康に長生きして欲しいです。１０年前はひたすら、「リョウ命」だったけど生活年齢的には大人になって、今は北条先生をひたすら尊敬しています。Ｆ・Ｃもすごく良かったしＡ・Ｈは今、中毒です。懐かしくなってＣ・Ｈを読み返したりサントラ聞いたりで今とってもときめきを感じています。ちなみにこんな時にも幸せをカンジます。書きたいものだけ書いて欲しいと思っているけど、Ａ・Ｈがパラレルワールドでなければ卒倒モノでした。何故ってリョウと香には決して他人の入る余地がない究極を感じるからです。そんな素敵な二人をいつまでも見ていたいと思います。Ｃ・Ｈでのリョウと香の活躍も気長に待っていますね。けど、書きたいものだけ書いて欲しい・・・。両方が本音なんですよね・・・。そしてＧ・Ｈにも幸せになって欲しい・・・。こんな世界に長～くひたっていたいｒｏｓｅでした。

　眠れない午前２時、あるクリスマスの夜の想いでした。
　それでは、おやすみなさい・・・。
　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　*ｒｏｓｅ*

### [5121] 琴梨	2001.12.25 TUE 01:06:01　
	
ハッピー　メリークリスマス　皆々様！
イブの日だというのに家に帰ってきている琴梨です。

先生のメッセージ「アイ」
　一瞬、敬宮愛子様のことかな、とか、「アイ」とカタカナだったんで、エ＠ァの最終話のタイトルが浮かんだりしましたが、「ＬＯＶＥ」と「愛」についてですね。考えれば考えるほど難しいですね。確かに「愛」という定義が日本で始めて使われるようになったのは明治以降だという話を聞いたことがあります。一体それまではどんな表現であらわしていたのでしょうか。和歌を詠んだり風流な表現はたくさんあったけれどストレートな表現は無かったのかもしれませんね。
　今では「愛（ＬＯＶＥ）」という字にプラスして色んな「愛」を表現していますがそれだけたくさんの愛の形があるいうこと＝一言では表現しきれない言葉なんでしょうね。英語と日本語に関らず、訳しきれない言葉というのはたくさんあると思います。それだけ言葉というのはその地域に深く関りがあるものだと思います。本当の愛、真実の愛というのがどういうものなのか、それはわかりませんが、一人一人、自分の「愛」の形を良かれ悪かれ、持っていると思います。まだ見つからない人がいても、もしかしたら近すぎて分からなかったり、自覚していないだけかもしれませんね。
　悲しいことですが、大事なものほど、失くした時にどれだけ大切で愛すべきものだったかと気付くことが本当に多いです。

　ＣＨとクリスマス
　アニメでは何話かクリスマスにちなんだお話がありましたけど、やっぱりいいですねぇ～この日ばかりはりょうちゃんのもっこり虫も少し大人し気味で。雪なんか降ってきたりして。アパートの屋上で二人っきりのクリスマス。最高です。
　
　自分の”思います”ばかりでしたが、クリスマスという事でお許しを…

